《巨人》影射中國？「艾爾迪亞人需要隱私嗎」成微博禁語

《進擊的巨人》最終季在全球火熱放送中，不過部分內容不知道是否因為過度搜尋還是自欺欺人，台詞竟然成為了中國微博禁詞，難道《進擊的巨人》內容是在影射中國嗎？還是只是微博當機？引發不少討論。

**以下內容部分據透《進擊的巨人》請斟酌閱讀**

在《進擊的巨人》中，艾爾迪亞人（エルディア）遭到馬萊國的不人道對待，作為砲灰與實驗對象，可說是連二等公民都不到，而艾爾迪亞人只能洗腦自己憎恨帕拉迪島的同胞，而不反抗馬萊國的對待與利用，我們有戴上臂章，標示我們是好人。其中動畫台詞「艾爾迪亞人需要隱私嗎？」無論繁體簡體都在中國微博上成為了禁詞，讓人懷疑是不是這作品又「被辱華」了？還是只是微博出了問題？

經過測試，搜尋「艾爾迪亞人」沒有問題，但加上「艾爾迪亞人 隱私」就搜尋不到，單搜尋「隱私」正常，可能只是機制上出了問題。

這事件在很多地方引起討論，有人認為從頭看《進擊的巨人》設定，無論是大陸與島國間的抗衡、牆內牆外的仇視與知識差異、貴族軍閥間的宮廷政治，很多部分都有點影射沒錯，不過把艾爾迪亞人自己帶入中國人然後禁止的話，也真的是很會「揣測上意」，《進擊的巨人》雖然在中國巧妙禁播（Bilibili僅限台灣地區），但是人氣非常高，可能小粉紅會因此轉彎。

但是人氣非常高，可能小粉紅會因此轉彎。

支那人有d骨氣咪撚睇啦

只是某國人比漫畫更低賤荒謬而已

唔好講咁多
打支強國疫苗壯下膽先

恭喜進擊的巨人加入辱華行列

打到你地變無垢巨人

Ok wor Ching

又辱華了

證明支那有屎以來都係身有屎洗唔甩
馬萊=共產黨 艾爾迪亞人=小粉紅 島上人嘅魔鬼=香港人

由第一季講到而家啦

屌我唔想變白痴巨人呀

本身輸左個大陸要走去個島不嬲都係台灣reference

人哋係寫獨裁政權 你話東德 蘇聯 納粹德軍都得 人d衫都係中世紀 但正正你要對號入座

支那之牆

都係島上魔鬼 唔使分咁清啦

島上既王都係洗腦極權
蔣家定王家

睇左十幾年先知 會唔會太蠢

對號入座黎講世界第一

改gif果位ching呢
改下D字幕好

話之，王已換反攻大陸

王家=國民黨
已經腐化

防火牆

依家追返
睇動畫好定漫畫好？

我追開動畫，鍾意有聲同識郁嘅畫面

La-La-La-La-La vida sola vi-vivirás

佢地會杯葛只係因為你未夠料
2077講台獨,話支那文盲獨裁班友咪照玩

支那人最叻雙重標準 點會唔睇

艾爾迪亞人似講緊猶太人wor

動畫已經做咗都要四重？

咁都好多人未睇嘅

打撚到變巨人咁勁

無限列車篇肯定係影射中國動車事件 係中國人就應該罷睇

兵長最型就係斬女巨人同埋斬野獸巨人

Ching真係有心

點會佢地只會覺得艾爾迪亞人係香港

因為現代科技更加先進

崩口人忌崩口碗

ON9

你鍾意嘅可以睇晒兩邊呀，個人喜好嚟嘅啫

支那製造唔會變巨人 淨係變白痴

一隻不留地驅逐出去！

人地根本就唔係畫共產黨
自己對號入座

我開始都係睇動畫，之後等唔切睇埋漫畫

其實影射到咁明顯到今時今日先辱華

而家動畫都做到最後一季啦

艾倫=我要攬炒

樓上嗰個就真係要四重啦

印象中第一季已經禁播
不過未對號入座

郁啲又話禁又話cut，
難為班支那人仲感覺良好

why not Both

攬炒大法好

辱華辱華

有冇人記得嚟首進擊的蝗蟲

淨係記得黎明跌落河

因為支國真係獨裁國家丫嘛
好多小粉紅都知
只係唔想人提

下集仲癲 共產黨會肯比呢啲價值觀傳入?

好似艾爾迪亞人咁
佢地都知係比人壓榨緊但都仲要係要幫馬萊

根本佢地連海賊王都唔應該睇
成套好多位都講追求自由平等/對抗極權
去到百獸海賊團統治既和之國根本係支那既原形
但我係Twitter 成日見粉紅個icon係路飛
真係R撚爆頭

不能只有我被迫害

第一季好似冇

自欺欺人

垃圾支共

打完變腦殘

點改好？留名等睇

不嬲巨人都係笑緊中國
點解牆內啲人全部都係鬼佬樣
巨人就支那樣
就係影射緊支那係啲巨人囉

玻璃心唔對號都可以入座
好勁

有冇睇架你…

藝術創作，咩原素都有。

對號入座

咁都可以對號入座

final season動畫cut咗好多
但頭3季動畫

雖然同你立場一致

但作巨人粉你呢個講法完全錯

唔係講笑
支那人嘅Double Think真係達到登峰造極嘅境界

好明顯淨係睇過op

支那人需要樽鹽嗎?

準備追返
艾爾迪亞人係咩人

2015年應該係播完一季發覺唔對路先禁

咁動畫有刪減都好正常嘅，第三集連作者都話好睇，其實作者應該係知道成季動畫係刪減左啲乜，因為佢好似一路都有參與動畫嘅製作

推

就大結局先get到

原型係猶太人

動畫第三季part 2會講㗎啦

其實日本人極少將現實政治滲入創作
尤其係ACG界 影射基本上冇可能
似台灣似香港多數係巧合

係班玻璃心自行入座

點會冇 你係咪睇得少ACG

姐係牆內班人？

放假追返哂去先

牆內人嘅講法唔準確

唔想劇透 自己睇晒就會明

中國地鳴

進擊的巨人好似係影射納粹德國同猶太人

一直有睇 睇到漫畫最新個集

開頭個陣係有呢個說法 影射中國係巨嬰
雖然後來啲巨人係有多左唔同人樣 令呢個說法唔成立
但唔能夠否定作者驚比人屌而加多啲樣令
說法唔成立

問題係，民族承認定政府認為自己係獨裁政權呢？

ACG is not fucking 政治D FD?
點會無

Why?個人覺得開頭個陣有影射中國巨嬰

佢地係咁，咩都關到佢地事

一路睇都覺得好似講緊我哋

你係咪剩係睇開廢萌

好

因為前期都已經勁多鬼佬樣啦你係咪淨係睇咗op咋人少少認咗佢啦

其實理應係第三季part 1先開始唔播得？

淨係高達個堆都放咗好多現實政治

懷疑條友唔識扮識

都唔只影射咁簡單,馬萊人直程係畫到德國人樣咁

有啲姐，故鄉三人組入面貝爾托特都唔算似

放毒

應該係啲創作成日都滲勁多現實政治反獨裁宣自由

但啲日本人都係我討厭政治呢啲嘢我唔識唔理嘅心態

香港人又何嘗唔係覺得呢啲嘢只會喺作品度出現係唔會覺得會發生喺自己身上
就算到真係發生喺自己身上 依然係藍豬一隻阿叻上身睇唔到

但雷納係好德國人

獨裁國家人民普遍心態
反抗唔到
不如加入

但係萊納同安妮就真係似日耳曼民族嘅

佢係真係似日耳曼民族嘅

之前炭治郎個耳飾話像旭日旗辱華
已經變左無限重審篇
唔知幾時先過到審上得

本身應該係講納粹
不過迫害人類黎講, 無論IS定支那都係咁上下手段
大家睇完都可以代入去

瑪萊逼害艾爾迪亞人同支那逼新彊維族一樣

逼佢地做支那人，上支那學校，向佢地洗腦做個榮譽支那人

Liar Game表示

打支那疫苗變無腦巨人

高達自護句sieg zeon：

其實所有人都可以將自己代入去嘅，只要相似點夠多嘅話

但魔鬼最後打7咗大陸

Ching 我欣賞你

扮睇唔到

邵逸夫經過

希望有咁嘅一日啦

就讓始祖巨人踏平整個支那大陸

呢句好多年前係漫畫已經出現過啦

Jaeger一睇就知係德文名
佢想畫艾人係二戰德人
因為二戰德屠殺猶太人 所以話佢地係魔鬼
世人因為二戰而對德人有成見
而二戰德其實又係暗喻二戰日本
佢只係為日本人發緊聲

睇返兵長對獸巨條片，突然諗起如果將獸巨改做刁帝個樣一定好好 J

Lm

漫畫穿晒頭 動畫冇重現到

這是...
難道說...
中國製疫苗

個口無左一半

依加嚟講是咪犯國安？

都算有嘅，不過轉左Close up

但係呢句嗰陣動畫未播

馬萊高層= 中國高層
馬萊人= 中國小粉紅
馬萊艾人= 中國低端人口/藍絲
無垢巨人 = 被監禁/打毒針既中國政治犯
尤彌爾顎之巨人 = 大中華膠
鎧之巨人 = 陳雲

你係唔係睇太多鬼滅

辱華禁播

劇透可唔可以用返四重加密。。。。

好似已經禁咗啦Ching

係喎，唔好quote佢喇，雖然我都quote 咗

根本就係話緊支那 中國

吹咩！

第三季都擺明講緊中國架啦

其實明顯係參考納粹德國同猶太人
不過極權國家個個都係咁上下
不用分得那麼細

人哋鍾意對號入座你吹咩

笑死我

武肺

真係變無腦傻人

班支那狗唔知點解咁鍾意吹奏呢隻game

其實第3季都cut咗好多

爸爸 唔好呀

最終季真係愈睇愈似講支國 係咁話畀啲細路知外國人係仆街係敵人

你指part 1 定part 2？

part1 of coz

大眾普遍唔睇世界觀文戲

都有啲
不過part1啲文戲就真係cut咗好多

話事話d id 7成都係隔離群d人

但係就咁睇動畫part 1都幾完整

佢地都要cut 到套野劇情仲係度先得

不過d漫畫場面，再detail既伏筆咪冇咗

其實原型係一戰溝二戰時期嘅納粹德國同猶太人
不過同樣係極權，所以apply落支那一樣可以咁解

對唔住...

唔quote 佢點知講緊佢

動畫撚表示好撚嬲呀！！！！

有邊啲伏筆冇咗？

咁佢地點cut都要cut到動畫黨明咩事嘅
先唔講part 1
淨係part 2艾撚老豆同梟傾計嗰part，我真係建議睇翻一次漫畫，嗰度漫畫精彩好多

"惡魔後裔" 講得好白

兵長有集對佢師父
同埋一班對人立體機動裝置追殺佢嗰集都好精彩

例如兵長同米卡莎吹水
講到佢地都係某一日突然會大爆發技能變得好勁

睇返最近嗰集JFFT紅線計劃聖誕版
有條友個樣係Chat Room俾人笑似無垢巨人
笑到我傻

依個動畫好似有

佢舅父唔殺佢姐

如果真係影射，中國人一撚定係馬來人
篡改歷史、不人道對待人類
又驚牆內既人會反抗所以派人去滲透，搞鳩牆內既人
然後永遠洗腦艾爾迪亞人，話佢地既祖先係惡魔，馬來人係執行正義。明明只不過係馬來人當年打仗打贏左，等於共產黨打贏左國民黨。
仲唔係中國人對新疆、蒙古、香港人做緊既野

莎夏幫兵長 玩傷口都冇咗
仲有兵長入倉救人 變左米卡莎

雖然大家都是阿卡曼人 不用分那麼細

「小日本漫畫家亡我之心不死」

係喎
咁即係作者想講，支那人去打鳩台灣就會有地鳴既後果

但呢個位我覺得唔係咁比喻

因為兩個民族都係巨人受害者，歷史永遠冇人知。

巨人到底係幫人類興建定用黎打仗呢？冇人知。

history is written by the victor

小粉紅未又係跪住求巨人link

進擊的水扁

進擊的小英

叫支那人罷睇

應該本身艾爾迪亞人都唔係咩好人，用巨人黎蝦蝦霸霸，好似以前國民黨咁
咁咪出左班馬來人（共產黨）去反抗，最後仲打贏埋
然後作者就想講天下烏鴉一樣黑，反抗贏左果班就變左打壓人既極權者。
所以艾倫先想殺晒所有人類，因為有人就一定有打壓、分階級、不平等既事發生

無論係馬來人/艾爾迪亞人/新人類/中國人/香港人/美國人
咩人揸fit都一樣

中國人需要隱私嗎？

艾主席實現偉大嘅艾爾迪亞民族復興

漫畫，動畫cut左好多

反正遲早都會辱華，何不一開始就辱？

彈果2下都比多佢

姐係牆內既人要翻去台灣bilibili先有得睇？

艾倫最後個Ending會唔會同香港一樣？....

有乜撚野骨氣丫佢地 2077話台灣獨立左佢地咪又係話係虛構game唔洗認真仲話國家尊嚴 有撚尊嚴咩佢地 雙重標準到仆街

難道
這是⋯支那疫苗？！

漫畫好多廢話，都係睇動畫算

人哋時空背景係20世紀初-中
中世紀服飾只係艾爾迪亞人長期隔絕世界嘅結果

冇d廢話
咪成套野downgrade

對付老翻嘅方法

阿明：😨

之前話影射中國香港會俾人屌

想問係邊幾話

影咩射呢啲政治議題不嬲係咁 係你班垃圾支那人自己中咗又係度懷疑人講你 不過明嘅 崩口人忌崩口碗

想喊

想睇艾主席將深圳河對岸啲人全部殺晒香港人就會有自由

明明記得一早禁左

輕先

真正嘅小粉紅係會好自豪支那係獨裁國家
唔想人提嗰班已經中左思想病毒（學佢地咁講

漫畫完咗喇？
咁快最終季？

其實我完全唔明支那畜到底有乜資格睇呢套嘢，次次youtube見到啲支那人分析巨人嘅片就得啖笑

得翻幾話

邊度可以追番哂動畫

唔喺香港

卡通 有可能外判部分作畫工序畀 南韓 / 中國

漫畫 guarantee百分百（日本）原著神髓

其實係影射緊納粹同猶太人，臂章呢點已經睇得出啦，不過從來獨裁政權都有好多共通點，班支仔自卑咪對號入座囉

係有參考中國啦
不過好明顯馬萊個情況係畫緊納粹
支那自己走黎認自己國家好似納粹

小學聽過

最貼切係馬萊幕後話事人本身都係

p5全部事件都現實改篇
個景都係現實改造

香港係Liberio收容區就差唔多

應該同希特拉一樣

淨係牆呢度已經蘇玉華啦，仲未計支國一班奇行種得閒就出嚟倒亂

留名睇詳細分析

香港藍屍
覺得一定係黃屍搞事
支那對自己好好

屌你老母，好多劇透撚 走呀！！！

下。。 唔係講緊猶太人咩？
第1 2集推啲猶太人去做死先既工作，手臂上又有條巾，同當年猶太人被趕入集中營之後就要戴呢條巾喺手臂到 好似喎

佢地係比瑪雷由細開始洗腦
覺得島上嘅係惡魔

係
不過同樣係極權，所以支那會對號入座都唔出奇

台積電=始祖巨人

小粉紅而家先知? 根本wall sina就係暗示支那 不嬲都笑緊你班7頭圍牆 仲日日吹奏神作

3人組係艾族人

Youtube有啲改編做二戰嘅因為hate speech封左

支持！

地鳴要來了

比自己友阻止緊

阻膠：踩死啲人畫面唔靚失民心

畫龍點睛

武汉肺炎=》新冠肺炎

共匪被制裁科技慢慢落後 好似呀

政治正確吧
馬萊 = 中國
艾爾迪牙 = 香港

Push

記得你係動畫黨嚟，記住唔好追post
碌翻上少少有劇透

如果成微博禁語
等於官方認證

好彩冇追姐

#240 #241 #242

艾尔迪亚人需要隐私吗？

大陸人 = reiner
reiner(食緊飯個陣)：牆內既香港人好恐佈，一d自由都冇，唔比人周街大小二便。而且見到面會講hello唔會講你好，呢d係英國王族想打壓中華文化。

萊納嗰時擺明講緊反話

姐係你覺得我上而寫既唔係反話？政府應該比人周街大小二便？
我而家係想講大陸人知道大陸係有問題，但死都要拎d on9野去屌香港人